\begin{exmp}
Prenons le morphisme suivante
\begin{align*}
\varphi: a &\longmapsto ab\\
b &\longmapsto ac\\
c &\longmapsto a.
\end{align*}
Remarquons que
\begin{align*}
	\varphi(a) &= ab\\
	\varphi^2(a) &= abac\\
	\varphi^3(a) &= abacaba\\
	\varphi^4(a) &= abacabaabacab.
\end{align*}
Et considérons le mot $X \in \partial F_A$ défini par
\[
	X = \lim_{n \to \infty} \varphi^n(a), \qquad \qquad X = abacabaabacab\cdots
\]
Ce mot a quelques propriétés intéressantes, à savoir
\begin{enumerate}
	\item $X$ n'a jamais d'effacement.
	\item $\varphi(a)$ commence par $a$, donc $\varphi^n(a)$ commence par $\varphi^{n-1}(a)$.
	\item On peut associer une matrice $M$ à $\varphi$ défini par
	\[
		M = \Mat (\varphi) = \begin{pmatrix}
		1 & 1 & 1\\
		1 & 0 & 0\\
		0 & 1 & 0
		\end{pmatrix} \in \GL_3(\inte)
	\]
	tel que
	\[
		\begin{pmatrix}
		1 & 1 & 1
		\end{pmatrix} M^n \begin{pmatrix}
			1\\
			0\\
			0
		\end{pmatrix} = \text{ abélianisé de } \varphi^n(a).
	\]
	Pour l'inverse $\varphi^{-1}$
	\begin{align*}
		\varphi^{-1}: a &\longmapsto c\\
		b &\longmapsto c^{-1}a\\
		c &\longmapsto c^{-1}b.
	\end{align*}
	nous pouvons définir aussi une matrice donné par
	\[
		\Mat(\varphi^{-1}) = \begin{pmatrix}
		0 & 1 & 0\\
		0 & 0 & 1\\
		1 & -1 & -1
		\end{pmatrix} = \Mat(\varphi)^{-1}
	\]
	Ces matrices ont beaucoup d'applications. Cependant, elles ne permettent pas  de calculer la longueur de $\varphi^{-n}(a)$.
\end{enumerate}
\end{exmp}